中國外長：美國若強行脫鉤 將如迴力鏢傷及自身

中國外長：美國若強行脫鉤 將如迴力鏢傷及自身
最新更新：2020/08/24 23:06

（中央社台北24日電）中國國務委員兼外交部長王毅今天說，中美「脫鉤」論調不可行也不合理，背離市場經濟規律和違背企業自主意願，必將如「飛去來器」（迴力鏢）一樣，最終傷及自身。

王毅今天在廣西北海和匈牙利外交與對外經濟部長西亞爾托（Péter Szijjártó） 會晤後，面對記者提問時作上述表示。

他說，所謂「脫鉤」論調既不可行，也不合理。如果只是對此進行政治操弄，則是無視自身發展需要，損害普通民眾的福祉，是一條注定走不通的死路。

王毅指，全球化時代下，各國都可在生產要素的全球配置中，發揮比較優勢，他引用中國國家主席習近平表示，「世界經濟已匯合成大海，不可能再回到一個個孤立的湖泊」。

他說，強行剝離國與國間的既有合作，完全違背市場經濟規律，違背企業的自主意願，必將像「飛去來器」一樣，最終傷及自身。

王毅指中美兩國應優勢互補，而不是脫鉤切割；應相互融合而非彼此隔絕；應合作共贏而非衝突對抗。

他並指，中國是世界上最大的潛在市場，隨著中國進一步激發和振興內需，中國將成為世界各國提供更寬廣的發展空間，和更巨大的市場機遇，「任何與中國『脫鉤』的企圖，都是與未來全球的最大市場『脫鉤』，與自身發展的重大機遇『脫鉤』，與不可阻擋的時代潮流『脫鉤』」。

美國福斯電視網（Fox）23日播出川普（Donald Trump）的訪談，他在當中提到美國不必和中國做生意，接著談到兩國經濟脫鉤的可能性時，又指「若他們不正確對待我們，我肯定會、肯定會這麼做」。

另外，中國外交部發言人趙立堅24日在例行記者會上指出，西亞爾托24日訪問中國，是中國疫情防控常態化下，首名來訪的歐洲外長。（編輯：沈朋達）1090824

人地美國鐘意死唔通唔比佢死咩
關你中國咩事
佢死咗你開心都嚟唔切啦

特朗普稱“中美可能脫鉤”，趙立堅做出三點回應

自殘都唔俾
袓國果然偉大

美國佬搬唔起舊石頭

終於唔係石頭腳啦

人地用迴力鏢關你鬼事咩
講得出姐係中鏢

脫鈎機會越黎越大

睇下邊個傷d

大陸閪啲遣詞用字真係垃撚圾到 一時石頭 一時回力鏢
牛屎佬出身冇文化就係冇文代 財勢強大又如何 永遠難登大雅之堂 抵被人睇唔起

這麼快，美國的“報應”就來了
來源：環球時報新媒體

2020-08-24 16:52
據美聯社報導，美聯社的一項調查發現，在獲得今年最重要的返校學習用品筆記本電腦以及其他在線學習所需的設備方面，美國各地的學校正面臨著長達數月的短缺和長時間推遲供貨。

中國不忍美國自取滅亡，堅決協助美國重回正軌！果然是正義之師

終於唔係石頭腳，有新term

人地自己玩死自己你王毅理黎做咩
你係美國定中國外長

王毅：強行“脫鉤”如 “飛去來器”，最終傷及自身

飛去來器

「中国人」淨係用紙notebook，唔怕缺貨，又贏

中国人有甲骨文
唔驚

忽然愛美國了

有印度做工廠，駛鬼要你中國咩

十四億市場？有你賺冇我賺，要嚟把撚

抄連登用回力鏢

警告逃夫
如果強行脫鉤 必將自傷

“飛去來器”

美國都唔怕同你攬炒，中共而家怕？

不開第一槍

TikTok證實 對川普政府打壓提起訴訟
最新更新：2020/08/25 01:00

（中央社舊金山24日綜合外電報導）影音分享應用程式TikTok今天表示，已對美國政府的打壓提起訴訟。美方指控，中國企業擁有的這個高人氣平台對美國構成了國家安全威脅。

在世界兩大經濟體美、中緊張關係升高的情況下，美國總統川普本月6日簽署行政命令，將在45天後禁止美國人民與TikTok的中國母公司字節跳動有任何業務往來。這實際上就是訂定期限，強迫TikTok出售給美國企業。

TikTok在部落格貼文說：「針對美國政府禁止在其境內使用TikTok，我們今天提起了訴訟。」

TikTok在訴狀中辯稱，川普下達這道命令濫用了國際緊急經濟權力法（IEEPA），因為用戶經常用來分享趣味性短影音的這個平台並未構成「不尋常和特別的威脅」。

訴狀中聲稱，川普的命令「可能會在並無任何證據足以支持這種極端作法的情況下，剝奪了用戶的權利」。

「我們認為，美國政府無視於我們化解他們相關疑慮的高度努力；而即使我們對這種疑慮本身不以為然，仍全力且誠心誠意地試圖予以化解。」（譯者：張佑之）1090825

習近平續推雙循環：中國經濟地位會上升
最新更新：2020/08/24 21:35

（中央社記者邱國強北京24日電）中共總書記習近平今天主持經社專家座談會，繼續推銷「雙循環」主張。他說，「雙循環」是重塑中國國際新優勢的「戰略抉擇」，中國在世界經濟中的地位，將因此持續上升。

央視新聞報導，習近平下午在中南海主持召開「經濟社會領域專家座談會」，邀請前世界銀行副總裁林毅夫、中國經濟體制改革研究會副會長樊綱、香港中文大學（深圳）全球與當代中國高等研究院院長鄭永年等9名專家與會。他在會中作上述表示。

習近平說，要深刻認識中國社會主要矛盾發展變化帶來的新特徵、新要求，深刻認識錯綜複雜的國際環境帶來的新矛盾、新挑戰，增強「機遇意識」和「風險意識」，「準確識變、科學應變、主動求變」，「勇於開頂風船，善於轉危為機」。努力實現「更高品質、更有效率、更加公平、更可持續、更為安全」的發展。

習近平強調，要以暢通國民經濟迴圈為主構建新發展格局。推動形成以「國內大循環」為主體、「國內國際雙迴圈」相互促進的新發展格局，是根據中國發展階段、環境、條件變化提出來的，是重塑中國國際合作和競爭新優勢的「戰略抉擇」。

他說，這一新發展格局絕不是封閉的國內迴圈，而是開放的國內國際雙迴圈。中國在世界經濟中的地位將持續上升，和世界經濟的聯繫會更加緊密，為其他國家提供的市場機會將更加廣闊，成為吸引國際商品和要素資源的巨大引力場。（編輯：邱國強/沈朋達）1090824

咪又係支那病毒害人 仲好意思講

今個月買左豆未 咁多嗲

講到迴力鏢, 支共一定係專家

既然傷到美國
咪尤得佢地去死囉

但最傷點都係中國同香港

缺美元現金

香港是支那最後稻草

民主黨班老嘢金主冇得買中共器官

拜登很失望

可是中國共產黨需要美金

🌑⬇️🦶

迴力鏢

咁多花式
又石頭又回力鏢

歸去來兮，田園將蕪胡不歸？

特朗普說“拜登當選，中國將坐擁美國”，求美國網友此刻心理陰影面積……

石頭（用太多啦）
回力鏢（連登巴絲用，費事俾人話抄襲）
建議口交部用詞參考：
生活用品類
硬幣（紙幣）一體兩面
筷子，一定係一對
手機同sim卡或者sim卡同網絡（其實求其搵手機某兩部份吹都可以）
生物系統類（大陸最鍾意）
白血球紅血球血小板
葉綠素葉脈
神經系統求其噏兩part
消化系統求其講一pair
司法系統類
法官同陪審團
辯護律師同被告
檢控官同原告
歷史人事類
英法同盟（一、二次大戰）
美蘇同盟（二次大戰）
美法同盟（美國獨立戰爭）
國共合作（抗日戰爭，共產黨最鍾意）
經貿發展互惠類
19世紀德意志關稅同盟
70年代歐洲經濟共同體
東盟
大致係咁，唔好咁懶唔睇書或者估腦細喜好，或者成日掛住溝央視主播，認真啲，你收人工㗎，成日鬧玩戰狼，你估老解真係好抽得咩，醒水啦～仲喺度發夢，水浸眼眉啦～
幾十歲人仲要啲細嘅提你哋點做，點做外交部呀唉～

外匯問題 買完都破產

中咗你，咪唔會返轉頭囉

無晒石頭, 要用埋香港D回力鏢

咁緊張美國利益做乜

自插都唔比？

但中國人就飯都食唔飽

仲要好難買到返黎
強行買豆其實會gg

石頭終於可以休息

掉在支國腳上

美帝國終於用曬國家既石頭

佢玩死左自己
你lee個十四億人 世界第二大經濟體咪做大佬囉
準備上位啦

對外就要全球化

係國內就鎮
單邊主義

當人傻仔咩

好似啲比女飛既毒撚
日日電話轟炸
係樓下鳩等
門口lur地咁

其實回力鏢只要打中目標就唔會飛返轉頭

石頭...腿...

美帝滅國係好事，支那為乜咁擔心

我不能接受.jpg

人地斷哂你財路，慢慢就乾塘，資貨就轉走緊，個回力鏢慢慢就變飛彈

共匪真係好驚
係要咁對付佢哋先至得
如果美國唔出手儆惡懲奸
無人可以懲罰支那和毒娥

咁關心美國做乜

支持美國傷及自身，為國際作出無私奉獻

依 迴力鏢喎
佢哋終於諗到新講法